[PHY]點解自由落體加速度一定係9.81m/s^2 ?

求高手詳細解答

因為 F=GmM/r2

因為係定義 純粹為左方便
實際上係有個range

其實個g係不斷變化緊 唔同既高度都有相對既g 拎9.81只係approximation 方便估算

多謝解答

(Standard) gravitational acceleration
(Standard) gravity

同你問自己係點黎
點解係香港人
點解冇得選擇一樣

赤道同南北極又唔同

地下同山上又唔同

邊個同你講係固定

自由落體做野唔洗你教

如果考dse 個時計埋呢啲factor ，會唔會比分

唔同地區感受到嘅重力都唔同， 除非係d大型實驗， 如果唔係， 正常為左方便計算， 統一做9.81 就算

唔會影響你最後個答案架喎三位有效數字，好似係

咪on9, 份卷assume左9.81 就9.81, 你再計埋咪話你冇睇卷，扣分

步驟分

如果account 埋relativity 呢

咁如果account for relativity 呢

通常題目剩係話neglect fiction

只可以講你要個G咁準已經唔可以neglect friction, 你拿左一個毫無意義的高精度constant